[
  {
    "question": "Який паштет подається з обліпиховим соусом?",
    "options": ["курячий", "грибний", "печінковий", "кабачковий"],
    "correct_answer": "грибний"
  },
  {
    "question": "До яких брускет додаються каперси?",
    "options": [
      "брускети з прошуто",
      "брускети з лососем",
      "брускети з в’яленими томатами",
      "не додаються взагалі"
    ],
    "correct_answer": "рускети з в’яленими томатами"
  },
  {
    "question": "Бебі моцарела - це…?",
    "options": [
      "молодий італійський сир з молока чорних буйволиць",
      "сир з легким вираженим смаком молока                            та вершків",
      "національний грецький сир, що виготовляється з овечого молока або суміші овечого та козячого",
      "сир, який виготовляється з непастеризованого коров'ячого молока"
    ],
    "correct_answer": "молодий італійський сир з молока чорних буйволиць"
  },
  {
    "question": "Який лосось додається до брускет з лососем?",
    "options": ["малосольний", "копчений", "слабосолений", "засолений"],
    "correct_answer": "слабосолений"
  },
  {
    "question": "Чим намащується хліб в брускетах з в’яленими томатами?",
    "options": ["оливкова олія", "масло", "сир фета", "сир філадельфія"],
    "correct_answer": "сир фета"
  },
  {
    "question": "Які соуси подаються до м’ясного асорті?",
    "options": [
      "гірчиця та сливовий",
      "гірчиця та кетчуп",
      "BBQ та гірчиця",
      "BBQ та цезар"
    ],
    "correct_answer": "BBQ та гірчиця"
  },
  {
    "question": "Що додається до рибної тарілки?",
    "options": [
      "маслини, лимон, помідори чері",
      "маслини, оливки, каперси",
      "помідори, маслини,   оливки",
      "помідори чері, маслини, оливки, лимон"
    ],
    "correct_answer": "помідори чері, маслини, оливки, лимон"
  },
  {
    "question": "Крижалка - це….?",
    "options": [
      "маринована капуста",
      "пагони часнику",
      "мариновані пелюстки капусти в соці буряка",
      "маринований буряк"
    ],
    "correct_answer": "мариновані пелюстки капусти в соці буряка"
  },
  {
    "question": "Який сир додається до брускет з прошуто?",
    "options": ["пармезан", "брі", "дор блю", "бебі моцарела"],
    "correct_answer": "дор блю"
  },
  {
    "question": "Що таке суджук?",
    "options": ["копчена шинка","бастурма","буженина","сиров’ялена ковбаса з конини"],
    "correct_answer": "сиров’ялена ковбаса з конини"
  },
  {
    "question": "Моцарелла це -",
    "options": ["м’який сир, що виготовляється з овочевого молока, або суміші овочевого та козячого","сир з       легким вираженим смаком з молока та вершків, має ніжну консистенції, не вимагає періоду дозрівання","сир який має напівтверду еластичну структуру, ніжний вершковий смак з легким кислуватим присмаком та ароматом молока","сир з молока чорних буйволиць або з коров’ячого молока"],
    "correct_answer": "сир який має напівтверду еластичну структуру, ніжний вершковий смак з легким кислуватим присмаком та ароматом молока"
  },
  {
    "question": "Каперси - це…?",
    "options": ["нерозкриті бруньки вічнозеленого чагарника","оливки","мариновані квітки вічнозеленого куща","мікрогрін"],
    "correct_answer": "нерозкриті бруньки вічнозеленого чагарника"
  },
  {
    "question": "Яка ікра використовується в рибній тарілці?",
    "options": ["горбуші","лосося","кита","мойви"],
    "correct_answer": "лосося"
  },
  {
    "question": "Що не додається до Антипасто?",
    "options": ["в’ялені томати","каперси","грісіні","маслини "],
    "correct_answer": "каперси"
  },
  {
    "question": "Свіжі овочі - це?",
    "options": ["огірок, помідор, перець болгарський","огірок, морква, помідор, перець","болгарський перець, помідор, огірок, зелень","помідор, огірок, перець болгарський, мікрогрін"],
    "correct_answer": "болгарський перець, помідор, огірок, зелень"
  },
  {
    "question": "Склад зеленого масла -",
    "options": ["вершкове масло з барвником","петрушка, кріп, вершкове масло","вершкове масло з базиліком","оливкова олія з петрушкою та базиліком"],
    "correct_answer": "петрушка, кріп, вершкове масло"
  },
  {
    "question": "Грісіні це -",
    "options": ["дріжджові палички","бісквітні трубочки","палички з листкового тіста","пісочні палички"],
    "correct_answer": "палички з листкового тіста"
  },
  {
    "question": "Мікрогрін це - ",
        "options": ["вид петрушки","молода цибулька","невеликі паростки овочів, зелені і трав","інша назва кропу"],
        "correct_answer": "невеликі паростки овочів, зелені і трав"
  },
  {
    "question": "Яку частину лосося використовують в рибній тарілці?",
    "options": ["живіт","плавники","обрізки","філе"],
    "correct_answer": "філе"
  },
  {
    "question": "Оберіть сир з синьою пліснявою…",
    "options": ["брі","горгонзола","дор блю","камамбер"],
    "correct_answer": "дор блю"
  },
  {
    "question": "Яка зелень викладається на брускети з в’яленими томатами?",
    "options": ["мікрогрін","петрушка","рукола","шпинат"],
    "correct_answer": "рукола"
  },
  {
    "question": "Що не додається до рибної тарілки?",
    "options": ["каперси","помідори чері","лимон","маслини"],
    "correct_answer": "каперси"
  },
  {
    "question": "Пивна тарілка - це?",
    "options": ["снеки, чіпси з лавашу, сулугуні, фокача з песто, салямі на піцу, кнут, соус айолі, кетчуп","снеки, чіпси з лавашу, сулугуні, фокача з песто,суджук, кнут, соус гірчиця, кетчуп","снеки, чіпси з лавашу, сулугуні, фокача з песто,суджук, кнут, соус айолі, кетчуп","снеки, чіпси з лавашу, сулугуні, фокача з сиром,суджук, кнут, соус соус айолі, кетчуп"],
    "correct_answer": "снеки, чіпси з лавашу, сулугуні, фокача з песто,суджук, кнут, соус айолі, кетчуп"
  },
  {
    "question": "З чим подається кабачкова ікра в наборі паштетів?",
    "options": ["вершкове масло","обліпиховий соус","ягідний соус","зелене масло"],
    "correct_answer": "зелене масло"
  },
  {
    "question": "Домашня ковбаса готується з:",
    "options": ["м’яса свинини та телятини","м’яса курки та шматочків сала","м’яса курки та телятини і шматочків сала","маточків сала, м’яса курки та свинини"],
    "correct_answer": "маточків сала, м’яса курки та свинини"
  },
  {
    "question": "До антипасто додається сир:",
    "options": ["пармезан","королівський","гауда","грано падано"],
    "correct_answer": "пармезан"
  },
  {
    "question": "Прошуто - це м’ясо:",
    "options": ["куряче","теляче","буйволине","свинне"],
    "correct_answer": "свинне"
  },
  {
    "question": "Оливки це -",
    "options": ["недозрівші бруньки вічноеленого чагарника","пофарбовані маслини","недозрілі маслини","плоди куща Фізаліс"],
    "correct_answer": "недозрілі маслини"
  },
  {
    "question": "Чим поливаються брускети з в’яленими томатами?",
    "options": ["оливкова олія","бальзамічний оцет","соус бальзамік","соєвий соус"],
    "correct_answer": "соус бальзамік"
  },
  {
    "question": "З якими соусами подається пивна тарілка?",
    "options": ["сирний і кетчуп","BBQ і тар-тар","кетчуп і цезар","айолі і кетчуп"],
    "correct_answer": "айолі і кетчуп"
  },
  {
    "question": "Сезонні фрукти додаються до брускет з:",
    "options": ["лососем","в’яленими томатами","прошуто","не додаються"],
    "correct_answer": "прошуто"
  },
  {
    "question": "Свіжий огірок додається до брускет з:",
    "options": ["лососем","в’яленими томатами","прошуто","не додається"],
    "correct_answer": "лососем"
  },
  {
            "question": "Ковбаса кнут це -",
        "options": ["ковбаса з яловичини і свинини","різновид бастурми","буженина","сирокопчена ковбаса зі свинини"],
        "correct_answer": "ковбаса з яловичини і свинини"
    },
    {
      "question": "Ковбаса кнут це -",
      "options": ["ковбаса з яловичини і свинини","різновид бастурми","буженина","сирокопчена ковбаса зі свинини"],
      "correct_answer": "ковбаса з яловичини і свинини"
    },
    {
      "question": "В яку холодну закуску додаються маслини/оливки?",
      "options": ["антипасто","брускети з в’яленими томатами","сирне плато","немає правильних варіантів"],
      "correct_answer": "антипасто"
    },
    {
      "question": "В якій із названих холодних закусок є горіх?",
      "options": ["набір паштетів","антипасто","брускети з в’яленими томатами","пивна тарілка"],
      "correct_answer": "пивна тарілка"
    },
    {
      "question": "Курячий паштет виготовляється з:",
      "options": ["курячого стегна","курячої печінки","курячого філе","не виготовляємо курячий паштет"],
      "correct_answer": "курячого філе"
    },
    {
      "question": "Грінки в рибній тарілці готуються із?",
      "options": ["багета","тостового хліба","батона","пшеничної булочки"],
      "correct_answer": "тостового хліба"
    },
    {
      "question": "З яким алкоголем найкраще смакує Антипасто?",
      "options": ["пиво","біле вино","червоне вино","ігристе вино"],
      "correct_answer": "червоне вино"
    },
    {
      "question": "Чим прикрашається м’ясне асорті?",
      "options": ["петрушка","мікрогрін і кріп","зелена цибуля","мікрогрін і зелена цибуля"],
      "correct_answer": "мікрогрін і зелена цибуля"
    },
    {
      "question": "Сирне плато - це?",
      "options": ["моцарелла, камамбер, королівський, брі","пармезан, королівський, дор блю","дор блю, фета, бебі моцарелла, пармезан","пармезан, королівський, дор блю, брі"],
      "correct_answer": "пармезан, королівський, дор блю, брі"
    },
    {
      "question": "Яких хліб використовується для брускет?",
      "options": ["чіабата","тостовий","батон","багет"],
      "correct_answer": "багет"
    }
]
